\chapter{Opis projektnog zadatka}
		U zadnjih nekoliko desetljeća ljudi se sve manje kreću. Od kada krenemo u školu do dana kad se umirovimo većina nas veliki dio dana provede sjedeći. Za to je velikim dijelom „kriv“ razvoj tehnologije koji nam je to omogućio. Stoga bi bilo dobro tehnologiju upotrijebiti i za popravljanje situacije. Cilj ovog projekta je upravo razvoj takvog proizvoda. Točnije cilj je razviti programsku podršku za web aplikaciju „GeoFighter“. Ova aplikacija potiče korisnike da se kreću i otkrivaju svijet oko sebe, te ih za to nagrađuje igraćim karticama pomoću kojih se onda korisnici mogu „boriti“ protiv drugih igrača iz njihovog okruženja. Tako iskorištavamo želju korisnika da pobijede u igri kako bi ih motivirali da se kreću i provode vrijeme u prirodi.
		
		\noindent Potencijalne koristi projekta su: 
		\begin{packed_item}
			\item poticaj ljudima za kretanje i druženje
			\item sakupljanje podataka o kretnji ljudi za buduće projekte
			\item smanjiti tehnološku napetost koja dijeli generacije unutar obitelji 
			\item zainteresirati ljude za istraživanje novih područja
		\end{packed_item}
		Slična postojeća rješenja su aplikacije poput: Pokemon GO, Ingress, Harry Potter:Wizards Unite, The Walking Dead:Our World, Run an Empire itd.
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.1]{slike/pokemon_go.jpg} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
			\centering
			\captionsource{Korištenje mape i lokacije korisnika u Pokemon GO aplikaciji}{\url{https://pokemonletsgo.pokemon.com/en-au/pokemon-go/}}
			\label{fig:pokemon_go}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.5]{slike/Hearthstone.png} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
			\centering
			\captionsource{Primjer borbe karata u Heartstoneu.}{\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Gameplay_of_Hearthstone}}
			\label{fig:heartstone}
		\end{figure}
		
		
		Jedan od problema ovog zadatka jest konstantno ažuriranje i dodavanje novih lokacija u našu bazu podataka. Taj posao obavlja kartograf te time proširuje broj kartica za skupljanje. Kartograf daje dušu igri,jer bez njega igra bi brzo zastarjela i dosadila. Njegov je posao obilan i raširen po cijeloj Hrvatskoj. Kako bi pomogli kartografu i omogućili igračima da pridonesu igri, dodijelit ćemo svakom iskusnijem igraču opciju da prijavljuje nove lokacije za skupljanje. 
		
		Jedan od dodatnih problema je što kartice nakon korištenja slabe te treba omogućiti igračima da nakon nekog određenog vremena mogu opet vratiti na mjesto gdje su ju nabavili kako bi joj napunili snagu.  Igrač može naići na problem da u njegovoj okolici nema igrača ili je broj igrača jako malen i zbog toga ne može napredovati na ljestvici niti se okušati u igranju protiv drugih boljih igrača, ograničenost igranja samo s igračima u krugu od 50 km se može zaobići tjednim/mjesečnim turnirima kako bi se igrači s različitih krajeva države mogli boriti međusobno.
		
		Prilikom pokretanja sustava prikazuje se karta s ucrtanim interesnim točkama i obrazac za prijavu ili registraciju.
		
		\underbar{Neregistrirani korisnik} može vidjeti i istražiti kartu te odabirom interesne točke prikazuju se naziv, opis i jačina karte. Neregistriranom korisniku je omogućena prijava u sustav s postojećim računom (potrebno je upisati korisničko ime i lozinku) ili kreiranje novog računa igrača ili kartografa. Za kreiranje novog računa igrača potrebni su sljedeći podaci:
		\begin{packed_item}
			
			\item korisničko ime
			\item fotografija
			\item lozinka	
			\item email adresa
			
		\end{packed_item}
		Za kreiranje novog računa kartografa uz podatke igrača potrebni su i:
		\begin{packed_item}
			
			\item IBAN računa za uplatu
			\item fotografija osobne iskaznice
			
		\end{packed_item}
		\noindent Nakon uspješnog kreiranja računa na email adresu se šalje poveznica s kojom može potvrditi svoje podatke. Registracijom u sustav korisniku se dodjeljuju prava igrača ili kartografa ovisno o njegovom odabiru te mu se kasnije mogu dodijeliti prava administratora. Kartografe odobrava administrator kako bi dobili potrebna ovlaštenja.
		
		\textit{\underbar{Igraču}} je dostupan pregled profila, globalna statistika odigranih borbi i sakupljenih lokacija te poredak svih igrača koji se izračunava prema elo sustavu kao što je to i kod šaha. Prilikom pregleda profila nekog igrača, prikazuju se sve karte koje je igrač ikad sakupio, rang na globalnoj ljestvici i statistike vezane uz zadnjih 10 borbi s drugim igračima. 
		
		Svaki igrač prije početka odabire svoj skup karata s kojima će se boriti, te se prema njihovim napadačkim i životnim bodovima bore dok jedan od igrača ne ostane bez karata. Karte koje su korištene u borbi slabe s ciljem da igrači što više istražuju svijet i skupljaju različite karte.
		
		Igrač s dovoljno iskustva u igri može, kada se nalazi u blizini, prijaviti željenu lokaciju s potrebnim podacima. Prijavljena lokacija postaje dostupna u igri tek nakon što kartograf odobri i po potrebi ispravi krive atribute.
		
		Uz igrače postoje još 2 vrste korisnika, a to su:
		\begin{packed_item}
			
			\item kartograf
			\item administrator
			
		\end{packed_item}
	
		\textit{\underbar{Kartograf}} je osoba koja je zadužena za nadopunjavanje baze podataka s lokacijama koje su igrači prijavili za moguće proširenje. Kartografima se prijave prikazuju na karti, a on ih može odbiti, potvrditi, urediti ili označiti da je potrebna potvrda s terena. Kartograf one prijave koje je potrebno potvrditi s terena može označiti da će ih osobno provjeriti, a sustav preko vanjskog servisa OSRM dohvati rješenje problema trgovačkog putnika i kartografu put prikaže na karti.
		
		\textit{\underbar{Administrator}} ima sve ovlasti kao i ostali registrirani korisnici. Administrator može vidjeti i uređivati popis svih korisnika i njihovih osobnih podataka. On može dodijeliti igračima i privremeno isključenje iz igre. Administrator dodatno može uređivati i postojeće lokacije u igri.
		
		\newpage
			
		\noindent Iako bi ovu aplikaciju mogao koristiti bilo tko, neki od potencijalnih korisnika bi bili ljudi:
		\begin{packed_item}
			
			\item koji vole skupljati kartice
			\item kojima je hobi istraživati prirodne atrakcije poput planina, jezera, špilja,  itd.
			\item koji vole istraživati kulturne znamenitosti, posjećivati kulturna i povijesna mjesta
			\item koji puno putuju
			
		\end{packed_item}
	
		\noindent Mogućnosti prilagodbe aplikacije za različite korisnike:
		\begin{packed_item}
			
		\item Jedna od mogućnosti prilagodbe bi bila za ljude kojima se ne sviđa koncept borbe u aplikaciji, aplikacija bi se mogla tako prilagoditi da služi poput putovnice/dnevnika u kojem bi mogli vidjeti kada su i što posjetili. Korisnicima bi se time uklonila mogućnost borbe te bi samo skupljali lokacije(kartice).
		
		\item Za ljude koji ne mogu putovati, još jedna mogućnost prilagodbe bi se mogla realizirati u obliku lokalizirane lige u kojoj je ograničen prostor na kojem se aplikacija može koristiti.
		
		\end{packed_item} 
		

		\eject
		
		
		
	